<PDF>
 <StructTreeRoot>
  <Document xmlns="http://iso.org/pdf2/ssn"
     id="ID.002"
    >
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.005"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.006"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="1" ?>Imperator purus, dictum a semper eu, fermentum a augue. Nam enim sapien,consequat sit amet fermentum et, convallis non orci. Aliquam erat volutpat. Sedlaoreet vitae enim eget posuere. Integer auctor aliquet sagittis. Curabitur odiofelis, tempus sit amet porttitor sed, mattis a sapien. Interdum et malesuada5 fames ac ante ipsum primis in faucibus. Vivamus posuere adipiscing erat, etporta augue semper nec.
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.007"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.008"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="1" ?>Phasellus pretium euismod urna ac congue. Integer interdum dapibus ali-quet. Cum sociis natoque penatibus et magnis dis parturient montes, nasce-tur ridiculus mus. Vestibulum placerat volutpat est, porta adipiscing lectus10 commodo vel. Vestibulum libero magna, vulputate eget tellus ornare, posuerelobortis velit. Suspendisse non diam at est auctor luctus in nec elit. Crassed aliquam tellus. Suspendisse non odio sit amet nunc consequat malesuada.Curabitur eget lacus lectus. Vivamus elementum risus eget nisi venenatis, involutpat elit placerat. Maecenas congue nunc id est luctus accumsan. Fusce idnisl enim.
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.009"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.010"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="1" ?>Pellentesque non orci dui. Donec a libero eu nisl sollicitudin lobortis eget neclacus. Nulla pellentesque, neque ut tincidunt vestibulum, ante mi varius purus,nec cursus neque orci ut orci. Donec bibendum ligula bibendum nisl aliquetauctor. Nam luctus lorem mauris, ac venenatis felis posuere non. Quisque20 ultricies ante magna, facilisis pellentesque nibh placerat at. Aliquam sit ametante varius, vestibulum augue condimentum, scelerisque turpis. Proin at nibhvulputate, tincidunt tellus vel, vehicula libero. Praesent venenatis, turpis necfeugiat sodales, risus sapien tempus odio, at vehicula ipsum nisl a nisl. Nuncpretium elit tellus, ultrices facilisis odio interdum non. Donec et condimentumquam, id ullamcorper nisl.
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.011"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.012"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="1" ?>
     <Link xmlns="http://iso.org/pdf2/ssn"
        id="ID.013"
       >
      <?MarkedContent page="1" ?>17
      <?ReferencedObject type="Annot" page="1" ?>
     </Link>
     <?MarkedContent page="1" ?>–
     <Link xmlns="http://iso.org/pdf2/ssn"
        id="ID.014"
       >
      <?MarkedContent page="1" ?>18
      <?ReferencedObject type="Annot" page="1" ?>
     </Link>
     <?MarkedContent page="1" ?>Nulla...orci] Some comment.
    </text>
   </text-unit>
  </Document>
 </StructTreeRoot>
</PDF>
