<PDF>
 <StructTreeRoot>
  <Document xmlns="http://iso.org/pdf2/ssn"
     id="ID.002"
    >
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.005"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.006"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="1" ?>
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.007"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.008"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="2" ?>Tous les rois de la Grèce qui descendaient de Minos, fils de Jupiter, vinrenten Crète pour y recueillir la riche succession de Crétéus. Ce prince, fils de Mi-nos, avait réglé par son testament qu’il serait fait un partage égal de tout cequ’il possédait d’or, d’argent et de troupeaux, entre les enfants de ses filles; et il5 laissait son empire à Idoménée, fils de Deucalion, son frère et à Mérion , fils deMolus, son neveu, qui devaient gouverner chacun sa part avec un pouvoir indé-pendant. Entre les princes présents au partage, on distinguait Palamède, fils deClymène et de Nauplius, et Oeax, appelés Crétéides, avec Ménélas, fils d’Aeropeet de Plisthène, qu’Anaxibie, sa soeur, épouse de Nestor, et Agamemnon, son10 frère aîné, avaient chargé de les représenter dans l’assemblée des héritiers. Onconnaissait moins ces derniers comme fils de Plisthène, mort à la fleur de son âgeet sans avoir rien fait de mémorable, que comme petits-fils d’Atrée. Ce prince,en effet, touché de compassion pour la faiblesse de leur âge, les avait recueillisau-près de lui, et s’était chargé de leur donner une éducation conforme à leur15 naissance. Ils se conduisirent tous dans cette occasion avec la grandeur et lagénérosité qu’on devait attendre de personnes de leur rang.
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.009"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.010"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="1" ?>
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.011"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.012"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="2" ?>A la nouvelle de leur arrivée, tons les descendants d’Europe, dont le nométait en grande vénération dans l’île, se rendirent auprès d’eux, les saluèrentavec bonté et les conduisirent au temple. Là, après un sacrifice solennel où20 furent immolées suivant l’usage, nombre de victimes on leur servit un repassplendide, et on les traita avec autant d’abondance que de délicatesse. Les fêtescontinuèrent les jours suivants. Les rois reçurent les témoignages de l’affectionde leurs amis avec joie et reconnaissance; mais ils furent encore plus frappésde la magnificence du temple d’Europe. Ils ne pouvaient se laisser d’examiner,25 dans le plus grand détail, les riches présents envoyés de Sidon à cette princessepar son père Phénicie et par ses nobles compagnes, et qui faisaient l’ornementde ce bel édifice.
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.013"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.014"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="1" ?>
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.015"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.016"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="2" ?>Dans le même temps, Alexandre de Phrygie, fils de Priam, accompagnéd’Énée et de plusieurs de ses parents, se rendait coupable d’un grand atten-30 tat à Sparte et dans le palais de Ménélas, où il avait été reçu comme hôte, ettraité tomme ami. Aussitôt après le départ du roi, épris d’amour pour Hélène,qui surpassait en beauté toutes les femmes de la Grèce, il l’enleva, et avec elletous les trésors qu’il put emporter. Cette princesse fut accompagnée dans safuite par Aetra et Clymène, parentes de Ménélas, attachées à son service. La35 nouvelle du crime commis par Alexandre contre la maison de Ménélas parvintbientôt en Crète; et la renommée, qui se plaît ordinairement à grossir les objets,publia que le palais du roi avait été détruit, son empire renversé, et répanditd’autres bruits aussi funestes.
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.017"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.018"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="1" ?>
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.019"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.020"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="2" ?>Ménélas, à cette nouvelle, quoique vive. meut affecté de l’enlèvement de40 son épouse, fut encore plus irrité de la connivence perfide qu’il crut apercevoir
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.021"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.022"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="1" ?>
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.023"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.024"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="4" ?>Les députés arrivèrent bientôt à Troie et n’y trouvèrent point Alexandre. Ceprince qui, dans sa fuite précipitée, avait peu consulté les vents, s’était vu forcé55 de relâcher en Chypre. De là, après s’être saisi de quelques vaisseaux, il avaitabordé sur la côte de Phénicie. Toujours tourmenté par cette même avidité quil’avait accompagné à Sparte, il égorge de nuit, par trahison, le roi des Sidoniens,qui lui avait fait un accueil favorable. Tout ce que renferme le palais est leprix de son crime; toutes les richesses accumulées dans ce lieu, monuments de60 la grandeur royale, sont par son ordre injustement enlevées et portées sur sesvaisseaux. Cependant, aux cris lamentables de ceux qui avaient échappé auxravisseurs, le peuple se soulève, se porte en foule au palais, et, dans le momentoù Alexandre, après avoir pris tout ce qui était à sa convenance, se préparait àmettre à la voile, une troupe, armée à la hâte, se présente; le combat s’engage65 et se poursuit avec acharnement; nombre de combattants tombent de part etd’autre; les uns s’opiniâtrent à venger la mort de leur roi, les autres à conserverleur butin. Enfin les Troyens, après avoir eu deux de leurs vaisseaux brûlés,furent assez heureux pour sauver le reste, et échappèrent ainsi à la vengeancedes Sidoniens déjà fatigués du carnage.
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.025"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.026"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="1" ?>
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.027"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.028"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="4" ?>Sur ces entrefaites, Palamède, un des députés qui s’étaient rendus à Troie,70prince à qui sa valeur dans les combats et sa sagesse dans les conseils avaientmérité la plus grande confiance, se rend au palais de Priam. Là, devant le conseilassemblé, il se plaint du crime d’Alexandre, représente les droits de l’hospitalitéindignement violés par lui, observe qu’une telle action est capable de réveiller75 la haine entre les deux nations, rappelle le souvenir des discordes qui, pour desemblables causes, divisèrent jadis les maisons d’llus et de Pélops, et d’autresfamilles encore, discordes qui ont entraîné les peuples dans des guerres désas-treuses. Il met sous les yeux de Priam les dangers et l’incertitude des combats,les avantages et les douceurs de la paix, l’assure qu’un forfait aussi odieux ne80 manquera pas d’exciter l’indignation de toute la terre, de priver ses auteurs detout secours humain, et de les conduire à une perte inévitable, digne récompensede leur détestable impiété. Il se préparait à continuer lorsque Priam l’interrom-pant, lui dit : « Modérez-vous, je vous prie, Palamède; il n’est pas juste d’accuser
     <?MarkedContent page="5" ?>tur. At ubi animadvertit Palamedes, regem ira atque indignatione stupefactum, 35Rconcilio excidisse, ipso naves parat, atque omni instrumento compositas terraeapplicat. Dein pro temporo regem breviter consolatus, positis etiam ex divisione,quae in tali negotio tempus patiebatur, navem ascendere facit : atque ita ventisex sententia flantibus, paucis diebus Spartam pervenere. Eo jam Agamemnonet Nestor, omnesque qui ex origine Pelopis in Graecia regnabant, cognitis rebus 40Rconfluxerant. Igitur postquam Menelaum advenisse sciunt, in unum coeunt. Etquanquam atrocitas facti ad indignationem, ultumque injurias rapiebat, tamenex consilii sententia legantur prius ad Troiam Palamedes, Ulysses et Menelaus ;hisque mandatur, ut conquesti iniurias, Helenam, et quae cum ea abrepta erant,repeterent.
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.029"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.030"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="1" ?>
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.031"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.032"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="6" ?>Peu de jours après, le fils de Priam et ses compagnons arrivèrent, amenant95 avec eux la belle Hélène. Son retour mit la ville en mouvement. Les uns avaientl’action d’Alexandre en horreur; les autres s’attendrissaient sur Ménélas, qui enétait la victime. Tous étaient indignés, et personne ne cherchait à défendre leravisseur. Priam, inquiet, appelle ses fils auprès de lui, les consulte sur ce qu’ildoit faire dans une telle conjoncture : ils sont tous d’avis de ne point rendre100 Hélène. La vue des richesses qu’on avait enlevées avec elle les éblouissait, et ilsn’ignoraient pas qu’il faudrait s’en dessaisir si on la rendait elle-même. Ils nevoyaient pas non plus avec indifférence les belles femmes de la suite d’Hélène,et se proposaient bien d’en faire leur conquête; car ces princes, dont les moeursétaient aussi barbares que le langage, s’inquiétaient peu de ce qui était juste105 ou injuste, et ne voyaient dans cette affaire que deux objets qui partageaientégalement leur affection : le butin premièrement; ensuite le moyen d’assouvirleurs passions déréglées,
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.033"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.034"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="1" ?>
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.035"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.036"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="6" ?>Priam, après cette réponse, les quitte, assemble les anciens, leur fait part dela résolution de ses fils et demande leur avis. Ceux-ci ne l’avaient pas encore110 donné, que les princes, sans garder aucune mesure, entrent tout-à-coup dansla salle du conseil, en menaçant chacun des assistants de leur vengeance, s’ilsosent prendre le moindre arrêté contraitre à leurs intérêts. Cependant le peuplene poutait retenir son indignation, et réclamait hautement contre l’injustice;il demandait satisfaction pour les députés, et pour lui-même la réparation des115 torts qu’il éprouvait journellement. Alexandre, toujours aveuglé par sa passion,et craignant tout d’un peuple irrité, sort accompagné de ses frères, les armes àla main, se jette au milieu de la multitude, et en fait un affreux carnage. Ce quireste est sauvé par l’intervention des grands qui avaient assisté au conseil, et parAnténor, qui s’était mis â leur tête. Ainsi le peuple se retira méprisé, maltraité,et sans avoir rien obtenu.
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.037"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.038"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="1" ?>
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.039"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.040"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="6" ?>Le lendemain, le roi, à la prière d’Hécube, se rend chez Hélène, la salue avecbonté, l’exhorte à prendre courage, et lui fait plusieurs questions sur son état etsur sa naissance. La princesse lui répondit que des liens de parenté l’unissaient âAlexandre, qu’elle appartenait plus à Priam et à Hécube qu’aux fils de Plisthène;
     <?MarkedContent page="7" ?>taciti vultu tamen admissum facinus condemnarent; quum singula miro genereorationis exponerentur, atque in sermone Graeci regis inesset quaedam permixta 75Rmiserationi vis. Atque ita eo die consilium dimittitur. Sed legatos Antenor, virhospitalis, et praeter caeteros boni hunestique sectator, domum ad se volentesdeducit.
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.041"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.042"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="1" ?>
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.043"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.044"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="8" ?>Hécube, qui connaissait son désir, et voyait en elle une parente, la tenait140 serrée contre son sein, et suppliait son époux de ne la point rendre. CependantPriam et les princes étaient revenus à un meilleur avis; ils insistaient pour qu’onrenvoyât la députation avec une réponse favorable, et craignaient déjà de résisterà la volonté du peuple : le seul Deiphobe appuyait Hécube, sans doute parce qu’ilétait épris de la même passion qu’Alexandre pour la beauté d’Hélène. Hécube,145 de son côté, s’adressait tantôt à Priam, tantôt à ses fils, et tantôt embrassantla princesse, elle jurait que rien ne pourrait l’en séparer. De cette manière, elleentraîna à son avis tous les assistants, et les caresses d’une mère triomphèrentenfin du bonheur public. Le jour suivant, Ménélas et ses collègues se rendirentà l’assemblée, redemandant Hélène, et avec elle tentes les richesses qui avaient150 été enlevées. Alors Priam, debout et entouré des princes ses fils, commande lesilence; il prie Hélène, qui était présente, de choisir elle-même, et de déclarersi elle voulait retourner à Sparte ou demeurer à Troie. La princesse, dit-on, fitréponse qu’elle ne voulait ni revoir sa patrie, ni rester unie à Ménélas. Ainsi lesprinces sortent du conseil triomphants et joyeux de posséder Hélène.
     <?MarkedContent page="9" ?>naum enim atque Agenorem, et sui et Priami generis auctores esse. Namqueex Pleiona, Danai filia et Atlante, Electram natam, quam ex Jove gravidam 105RDardanum genuisse, ex quo Tros, et deinceps insecuti reges llii. Agenoris porroTaygetam; eam ex Jove habuisse Lacedaemonem, ex quo Amiclam natum, et exeo Argalum patrem Oebali, quem Tyndari, ex quo ipsa genita videretur, patremconstaret. Repetebat etiam cum Hecuba materni generis adfinitatem. Agenorisquippe Phineum et Phoenicem, et inde patres Hecubae et Ledae consanguinita- 110Rte originem divisisse. Postquam memoriter cuncta retexuit, ad postremum flensorare, ne se, quae semel in fldem illorum recepta esse, prodendam putarent. Easecum domo Menelai apportata quae propria fuissent, nihil praeterea ablatum.Sed utrum immodico amore Alexandri, an poenarum metu, quas ob desertamdomum a conjuge metuebat, ita sibi consulere maluerit, parum constabat.
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.045"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.046"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="1" ?>
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.047"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.048"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="3" ?>Cuncti reges, qui Minois Jove geniti, pronepotes, Graeciae imperitabant, addividendas inter se Cretei opes, Cretam convenere; Creteus namque ex Minoe,postrema sua ordinans, quidquid auri atque argenti, pecorum etiam fuit, nepo-tibus, quos filiae genuerant, ex aequo dividendum reliquerat, excepto civitatumterrarumque imperio; haec quippe Idomeneus cum Merione, Deucalionis Idome- 5Rneus, alter Moli, jussu ejus seorsum habuere. Convenere autem Clymenae etNauplii Palamedes, et Oeax, dicti Creteidae : item Menelaus, Aeropa et Pli-sthene genitus, a quo Anaxibia soror, quae eo tempore Nestori denupta erat, etAgamemnon major frater, ut vice sua in divisione uteretur, petiverant. Sed hinon Plisthenis, ut erant, magis quam Atrei dicebantur; ob eam causam, quod 10Rquum Plisthenes, admodum parvus ipse agens in primis annis vita functus, nihildignum ad memoriam nominis reliquisset, Atreus miseratione aetatis secum eoshabuerat, neque minus quam regios educaverat. In qua divisione singuli pronominis celebritate inter se quisque magnifice transegere.
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.049"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.050"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="1" ?>
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.051"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.052"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="3" ?>Ad eos re cognita omnes ex origine Europae, quae in ea insula summa religio-15Rne colitur, confluunt benigneque salutatos in templum deducunt. Ibi multarumhostiarum immolatione celebrata, exhibitisque epulis, largiter magnificeque eoshabuere : itemque insecutis diebus. At reges Graeciae, etsi ea quae exhibebanturcum laetitia accipiebant, tamen multo magis templi ejus magnifica pulchritu-dine, pretiosaque exstructione operum afficiebantur, inspicientes repetentesque 20Rmemoria, singula, quae ex Sidone a Phoenice patre ejus, atque nobilibus matro-nis transmissa magno tum decori erant.
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.053"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.054"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="1" ?>
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.055"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.056"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="3" ?>Per idem tempus Alexander Phrygius, Priami filius, cum Aenea aliisque exconsanguinitate comitibus, Spartae in domum Menelai hospitio receptus, in-dignissimum facinus perpetraverat. Is namque ubi animadvertit regem abesse, 25Rquod erat Helena praeter caeteras Graeciae faeminas miranda specie, amore ejuscaptus, ipsamque et multas opes domo ejus aufert, Aethram etiam et Clyme-nam Menelai adfines, quae ob necessitudinem cum Helena agebant. PostquamCretam nuncius venit, et cuncta quae ab Alexandro adversus domum Menelaicommissa erant, aperuit, per omnem insulam, sicut in tali re fieri amat, fama 30Rin majus divulgatur: expugnatam quippe domum regis, eversumque regnum, etalia in talem modum singuli disserebant.
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.057"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.058"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="1" ?>
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.059"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.060"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="3" ?>Quibus cognitis Menelaus, etsi abstractio conjugis animum permoverat, mul-to amplius tamen ob injuriam adfinium, quas supra memoravimus, consternaba-
     <?MarkedContent page="4" ?>entre le ravisseur et ses parentes. Palamède, voyant ce prince indigné et furieuxsortir du conseil sans proférer un seul mot, fait approcher de terre les vaisseauxet dispose tout pour le départ. Après quelques paroles consolantes adresséesau roi, il embarque à la hâte tout ce qui provenait du partage, fait monter45 Ménélas avec lui sur la flotte, et, secondés d’un vent favorable, ils arrivent enpeu de jours à Sparte. Déjà Agamemnon, Nestor , et tous les rois descendants dePélops, y étaient accourus. A l’arrivée de Ménélas, ils s’assemblent; et quoiquel’atrocité de l’action leur inspiràt une profonde horreur et les portât â uneprompte vengeance, cependant, après avoir délibéré mûrement, ils résolurent50 d’envoyer d’abord à Troie, en qualité de députés, Palamède, Ulysse et Ménélas,avec ordre de se plaindre de l’injure, et de redemander Hélène ainsi que tous lestrésors enlevés.
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.061"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.062"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="1" ?>
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.063"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.064"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="5" ?>Legati paucis diebus ad Trojiam veniunt, neque tum Alexandrum in locooffendere. Eum namque properatione navigii inconsulte usum venti ad Cyprumappulere. Unde sumptis aliquot navibus, Phoenicem delapsus, Sidoniorum re-gem, qui eum amice susceperat, noctu per insidias necat : eademque qua apudLacedaomonam, cupiditate, universam domum ejus in scelus proprium conver- 50Rtit. Ita omnia quae ad ostentationem regiae magnificentiae fuere, indigne rap-ta, ad naves deferri jubet. Sed ubi ex lamentatione eorum qui casum dominideflentes, reliqui praedae aufugerant, tumultus ortus est, populus omnis ad re-giam concurrit. Inde quod jam Alexander, abreptis quae cupiebat, ascensionemproperabat, pro tempore armati ad naves veniunt; ortoque inter eos acri proe- 55Rlio, cadunt utrinque plurimi, quum obstinate hi regis necem defenderent, hi neamitterent partam praedam summis opibus adniterentur. Incensis dein dua-bus navibus, Trojani reliquas strenue defensas liberant, atque ita fatigatis jamproelio hostibus evadunt.
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.065"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.066"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="1" ?>
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.067"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.068"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="5" ?>Interim apud Trojam, legatorum Palamedes, cujus maxime ea tempestate60Rdemi bellique consilium valuit, ad Priamum adit, conductoque concilio, primumde Alexandri injuria conqueritur, exponens conmunis hospitii eversionem. Deinmonet, quantas ea res inter duo regna simultates concitatura esset, interjaciensmemoriam discordiarum Ili et Pelopis, aliorumque qui ex causis similibus adinternecionem usque gentium pervenissent. Ad postremum belli difficultates, 65Rcontraque pacis commoda adstruens, « Non se ignorare, ait, quantis mortalibustam atrox facinus indignationem incuteret ; ex quo auctores injuriae ab omnibusderelictos, impietatis supplicia subituros. » Et quum plura dicere cuperet, Pria-mus medium ejus interrumpens sermonem, « Parcius, quaeso, Palamedes, inquit; iniquum enim videtur, insimulari eum qui absit : maxime quum fieri possit, 70Ruti quae criminose objecta sunt, praesenti refutatione diluantur. » Haec atquealia hujusmodi inferens, differri querelas ad adventum Alexandri jubet. Videbatenim, ut singuli, qui in eo concilio aderant, Palamedis oratione moverentur; ut
     <?MarkedContent page="6" ?>un absent. Il peut bien arriver que ce grand crime dont on le charge soit suffi-85 samment détruit dans sa réplique lorsqu’il sera présent. » Sous ce prétexte etd’autres semblables, il ordonne de suspendre l’examen de l’affaire jusqu’à l’arri-vée d’Alexandre. Il voyait bien, par l’effet du discours de Palamède sur chacundes conseillers, que l’on condamnait généralement, sans ces pendant oser riendire, d’action de son fils. En effet, le prince grec avait exposé ses plaintes avec90 un art admirable; il avait répandu dans son discours un intérêt touchant biencapable de produire l’effet désiré. L’assemblée se sépara ainsi ce jour-là. EnsuiteAnténor, homme généreux, et surtout ami de la justice et de la vertu, conduisitdans son palais les députés, qui l’y suivirent avec joie.
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.069"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.070"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="1" ?>
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.071"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.072"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="7" ?>Interim paucis post diebus, Alexander cum supradictis comitibus venit, He-lenam secum habens. Cujus adventu in tota civitate quum partim exemplum 80Rfacinoris exsecrarentur, alii injurias in Menelaum admissas dolerent, nullo om-nium adprobante, postremo cunctis indignantibus, tumultus ortus est. Quei-srebus anxius Priamus filios convocat, eosque quid super tali agendum negotiovideretur, consulit : qui una voce, minime reddendam Helenam, respondent. Vi-debant quippe quantae opes cum ea advectae essent : quae universa, si Helena 85Rtraderetur, necessario amitterent. Praeterea permoti forma mulierum quae cumHelena venerant, nuptias sibi singularum jam animo destinaverant. Quippe quilingua moribusque barbari, nihil pensi aut consulti patientes, praeda ac libidinetransversi agebantur.
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.073"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.074"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="1" ?>
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.075"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.076"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="7" ?>Igitur Priamus, relictis his, senes conducit, sententiam filiorum aperit. Dein90Rcunctos, quid agendum sit, consulit. Sed priusquam ex more sententiae dice-rentur, reguli repente concilium irrumpunt, atque inconditis moribus malumsingulis minitantur, si aliter quam ipsis videretur, decernerent. Interim omnispopulus indigne admissam injuriam, atque in hunc modum multa alia, cum ex-secratione reclamabant. Ob quae Alexander cupidine animi praeceps, veritus 95Rne quid adversum se a popularibus oriretur, stipatus armatis fratribus impe-tum in multitudinem facit, multosque obtruncat : reliqui interventu procerum,qui in consilio fuerant, duce liberantur Antenore. Ita infectis rebus, populuscontemptui habitus, non sine pernicie sua, domum discedit.
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.077"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.078"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="1" ?>
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.079"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.080"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="7" ?>Dein secuta die rex hortatu Hecubae ad Helenam adit, eamque benigne sa-100Rlutans, animum bonum uti gereret hortatur; quae cujusque erset, requirit. Tumilla Alexandri se adfinem respondit, magisque ad Priamum et Hecubam, quamad Plisthenis filios genere pertinere, repetens originem omnem majorum. Da-
     <?MarkedContent page="8" ?>125 et reprenant son origine de plus haut, elle dit que Danaüs et Agénor étaient leurscommuns auteurs; que de Pléione, fille de Danaüs et d’Atlas, naquit Électre,qui, enceinte de Jupiter, avait mis au monde Dardanus, duquel sortirent Troset les autres rois de Troie; que d’un autre côté, Taygète, fille d’Agénor, avaiteu de Jupiter Lacédémon, père d’Amiclas; que celui-ci donna le jour à Argalus,130 père d’Oebalus, qui engendra Tyndare, dont elle était la fille. Elle allégua aussiles liens qui l’unissaient à Hécube par Agénor, père de Phinée et de Phénice,aïeuls d’Hécube et de Léda, sa mère. Après avoir ainsi établi sa généalogie, elleconjura Priam et Hécube, les larmes aux yeux, de ne la point rendre aux Grecsaprès l’avoir prise sous leur protection. Elle ajouta que les richesses qui avaient135 été tirées du palais de Ménélas lui appartenaient, et qu’elle n’avait rien prisau-delà. On ne sait pas au juste si sa réponse lui fut inspirée par son amourpour Alexandre, ou par la crainte d’être punie un jour par son mari à cause desa désertion.
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.081"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.082"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="1" ?>
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.083"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.084"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="9" ?>Igitur Hecuba, cognita voluntate, simul ob generis conjunctionem, complexaHelenam, ne proderetur, summis opibus adnitebatur : quum jam Priamus etreliqui reguli non amplius differendos legatos dicerent, neque resistendum po-pularium voluntati; solo omnium Deiphobo Hecubae assenso : quem non aliteratque Alexandrum, Helenae desiderium a recto consilio praepediebat. Itaque 120Rquum obstinate Hecuba nunc Priamum, modo filios deprecaretur, modo com-plexu ejus nulla rations divelli posset, omnes qui aderant in voluntatem suamtransduxit. Ita ad postremum bonum publicum materna gratia corruptum est.Dein postero die Menelaus cum suis in concionem venit, conjugem, et quae cumea abrepta essent, repetens. Tunc Priamus inter regulos medius adstans, facto 125Rsilentio, optionem Helenae, quae ob id in conspectu popularium venerat, offert,si ei videretur, dornum ed suos regredi. Quam ferunt dixisse, neque se patriamregredi velle, neque sibi cum Menelai matrimonio convenire. Ita reguli habentesHelenam, non sine exultatione ex concione discedunt.
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.085"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.086"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="10" ?>
     <Link xmlns="http://iso.org/pdf2/ssn"
        id="ID.087"
       >
      <?MarkedContent page="10" ?>0
      <?ReferencedObject type="Annot" page="1" ?>
     </Link>
     <!-- Referenced marked content sequence not found -->
     <?MarkedContent page="10" ?>[missing]
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.088"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.089"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="10" ?>
     <Link xmlns="http://iso.org/pdf2/ssn"
        id="ID.090"
       >
      <?MarkedContent page="10" ?>0
      <?ReferencedObject type="Annot" page="1" ?>
     </Link>
     <!-- Referenced marked content sequence not found -->
     <?MarkedContent page="10" ?>[missing]
    </text>
   </text-unit>
   <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
      id="ID.091"
      rolemaps-to="Part"
     >
    <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
       id="ID.092"
       xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
       Layout:TextAlign="Justify"
       rolemaps-to="P"
      >
     <?MarkedContent page="10" ?>
     <Link xmlns="http://iso.org/pdf2/ssn"
        id="ID.093"
       >
      <?MarkedContent page="10" ?>0
      <?ReferencedObject type="Annot" page="1" ?>
     </Link>
     <!-- Referenced marked content sequence not found -->
     <?MarkedContent page="10" ?>[missing]
    </text>
   </text-unit>
  </Document>
 </StructTreeRoot>
</PDF>
