<Document xmlns="http://iso.org/pdf2/ssn"
   id="ID.00002"
  >
 <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
    id="ID.00005"
    rolemaps-to="Part"
   >
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00006"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Justify"
     rolemaps-to="P"
    >
  </text>
 </text-unit>
 <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
    id="ID.00007"
    rolemaps-to="Part"
   >
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00008"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Justify"
     rolemaps-to="P"
    >
   <?MarkedContent page="2" ?>Tous les rois de la Grèce qui descendaient de Minos, fils de Jupiter, vinrent 
   <?MarkedContent page="2" ?>en Crète pour y recueillir la riche succession de Crétéus. Ce prince, fils de Mi­
   <?MarkedContent page="2" ?>nos, avait réglé par son testament qu’il serait fait un partage égal de tout ce 
   <?MarkedContent page="2" ?>qu’il possédait d’or, d’argent et de troupeaux, entre les enfants de ses filles ; et il 
   <?MarkedContent page="2" ?>laissait son empire à Idoménée, fils de Deucalion, son frère et à Mérion , fils de 
   <?MarkedContent page="2" ?>Molus, son neveu, qui devaient gouverner chacun sa part avec un pouvoir indé­
   <?MarkedContent page="2" ?>pendant. Entre les princes présents au partage, on distinguait Palamède, fils de 
   <?MarkedContent page="2" ?>Clymène et de Nauplius, et Oeax, appelés Crétéides, avec Ménélas, fils d’Aerope 
   <?MarkedContent page="2" ?>et de Plisthène, qu’Anaxibie, sa soeur, épouse de Nestor, et Agamemnon, son 
   <?MarkedContent page="2" ?>frère aîné, avaient chargé de les représenter dans l’assemblée des héritiers. On 
   <?MarkedContent page="2" ?>connaissait moins ces derniers comme fils de Plisthène, mort à la fleur de son âge 
   <?MarkedContent page="2" ?>et sans avoir rien fait de mémorable, que comme petits-fils d’Atrée. Ce prince, 
   <?MarkedContent page="2" ?>en effet, touché de compassion pour la faiblesse de leur âge, les avait recueillis 
   <?MarkedContent page="2" ?>au-près de lui, et s’était chargé de leur donner une éducation conforme à leur 
   <?MarkedContent page="2" ?>naissance. Ils se conduisirent tous dans cette occasion avec la grandeur et la 
   <?MarkedContent page="2" ?>générosité qu’on devait attendre de personnes de leur rang.
  </text>
 </text-unit>
 <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
    id="ID.00009"
    rolemaps-to="Part"
   >
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00010"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Justify"
     rolemaps-to="P"
    >
  </text>
 </text-unit>
 <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
    id="ID.00011"
    rolemaps-to="Part"
   >
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00012"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Justify"
     rolemaps-to="P"
    >
   <?MarkedContent page="2" ?>A la nouvelle de leur arrivée, tons les descendants d’Europe, dont le nom 
   <?MarkedContent page="2" ?>était en grande vénération dans l’île, se rendirent auprès d’eux, les saluèrent 
   <?MarkedContent page="2" ?>avec bonté et les conduisirent au temple. Là, après un sacrifice solennel où 
   <?MarkedContent page="2" ?>furent immolées suivant l’usage, nombre de victimes on leur servit un repas 
   <?MarkedContent page="2" ?>splendide, et on les traita avec autant d’abondance que de délicatesse. Les fêtes 
   <?MarkedContent page="2" ?>continuèrent les jours suivants. Les rois reçurent les témoignages de l’affection 
   <?MarkedContent page="2" ?>de leurs amis avec joie et reconnaissance ; mais ils furent encore plus frappés 
   <?MarkedContent page="2" ?>de la magnificence du temple d’Europe. Ils ne pouvaient se laisser d’examiner, 
   <?MarkedContent page="2" ?>dans le plus grand détail, les riches présents envoyés de Sidon à cette princesse 
   <?MarkedContent page="2" ?>par son père Phénicie et par ses nobles compagnes, et qui faisaient l’ornement 
   <?MarkedContent page="2" ?>de ce bel édifice.
  </text>
 </text-unit>
 <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
    id="ID.00013"
    rolemaps-to="Part"
   >
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00014"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Justify"
     rolemaps-to="P"
    >
  </text>
 </text-unit>
 <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
    id="ID.00015"
    rolemaps-to="Part"
   >
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00016"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Justify"
     rolemaps-to="P"
    >
   <?MarkedContent page="2" ?>Dans le même temps, Alexandre de Phrygie, fils de Priam, accompagné 
   <?MarkedContent page="2" ?>d’Énée et de plusieurs de ses parents, se rendait coupable d’un grand atten­
   <?MarkedContent page="2" ?>tat à Sparte et dans le palais de Ménélas, où il avait été reçu comme hôte, et 
   <?MarkedContent page="2" ?>traité tomme ami. Aussitôt après le départ du roi, épris d’amour pour Hélène, 
   <?MarkedContent page="2" ?>qui surpassait en beauté toutes les femmes de la Grèce, il l’enleva, et avec elle 
   <?MarkedContent page="2" ?>tous les trésors qu’il put emporter. Cette princesse fut accompagnée dans sa 
   <?MarkedContent page="2" ?>fuite par Aetra et Clymène, parentes de Ménélas, attachées à son service. La 
   <?MarkedContent page="2" ?>nouvelle du crime commis par Alexandre contre la maison de Ménélas parvint 
   <?MarkedContent page="2" ?>bientôt en Crète ; et la renommée, qui se plaît ordinairement à grossir les objets, 
   <?MarkedContent page="2" ?>publia que le palais du roi avait été détruit, son empire renversé, et répandit 
   <?MarkedContent page="2" ?>d’autres bruits aussi funestes.
  </text>
 </text-unit>
 <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
    id="ID.00017"
    rolemaps-to="Part"
   >
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00018"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Justify"
     rolemaps-to="P"
    >
  </text>
 </text-unit>
 <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
    id="ID.00019"
    rolemaps-to="Part"
   >
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00020"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Justify"
     rolemaps-to="P"
    >
   <?MarkedContent page="2" ?>Ménélas, à cette nouvelle, quoique vive. meut affecté de l’enlèvement de 
   <?MarkedContent page="2" ?>son épouse, fut encore plus irrité de la connivence perfide qu’il crut apercevoir 
   <?MarkedContent page="2" ?>entre le ravisseur et ses parentes. Palamède, voyant ce prince indigné et furieux 
   <?MarkedContent page="2" ?>sortir du conseil sans proférer un seul mot, fait approcher de terre les vaisseaux 
   <?MarkedContent page="2" ?>et dispose tout pour le départ. Après quelques paroles consolantes adressées 
   <?MarkedContent page="2" ?>au roi, il embarque à la hâte tout ce qui provenait du partage, fait monter 
   <?MarkedContent page="2" ?>Ménélas avec lui sur la flotte, et, secondés d’un vent favorable, ils arrivent en 
   <?MarkedContent page="2" ?>peu de jours à Sparte. Déjà Agamemnon, Nestor , et tous les rois descendants de 
   <?MarkedContent page="4" ?>Pélops, y étaient accourus. A l’arrivée de Ménélas, ils s’assemblent ; et quoique 
   <?MarkedContent page="4" ?>l’atrocité de l’action leur inspiràt une profonde horreur et les portât â une 
   <?MarkedContent page="4" ?>prompte vengeance, cependant, après avoir délibéré mûrement, ils résolurent 
   <?MarkedContent page="4" ?>d’envoyer d’abord à Troie, en qualité de députés, Palamède, Ulysse et Ménélas, 
   <?MarkedContent page="4" ?>avec ordre de se plaindre de l’injure, et de redemander Hélène ainsi que tous les 
   <?MarkedContent page="4" ?>trésors enlevés.
  </text>
 </text-unit>
 <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
    id="ID.00021"
    rolemaps-to="Part"
   >
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00022"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Justify"
     rolemaps-to="P"
    >
  </text>
 </text-unit>
 <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
    id="ID.00023"
    rolemaps-to="Part"
   >
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00024"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Justify"
     rolemaps-to="P"
    >
   <?MarkedContent page="4" ?>Les députés arrivèrent bientôt à Troie et n’y trouvèrent point Alexandre. Ce 
   <?MarkedContent page="4" ?>prince qui, dans sa fuite précipitée, avait peu consulté les vents, s’était vu forcé 
   <?MarkedContent page="4" ?>de relâcher en Chypre. De là, après s’être saisi de quelques vaisseaux, il avait 
   <?MarkedContent page="4" ?>abordé sur la côte de Phénicie. Toujours tourmenté par cette même avidité qui 
   <?MarkedContent page="4" ?>l’avait accompagné à Sparte, il égorge de nuit, par trahison, le roi des Sidoniens, 
   <?MarkedContent page="4" ?>qui lui avait fait un accueil favorable. Tout ce que renferme le palais est le 
   <?MarkedContent page="4" ?>prix de son crime ; toutes les richesses accumulées dans ce lieu, monuments de 
   <?MarkedContent page="4" ?>la grandeur royale, sont par son ordre injustement enlevées et portées sur ses 
   <?MarkedContent page="4" ?>vaisseaux. Cependant, aux cris lamentables de ceux qui avaient échappé aux 
   <?MarkedContent page="4" ?>ravisseurs, le peuple se soulève, se porte en foule au palais, et, dans le moment 
   <?MarkedContent page="4" ?>où Alexandre, après avoir pris tout ce qui était à sa convenance, se préparait à 
   <?MarkedContent page="4" ?>mettre à la voile, une troupe, armée à la hâte, se présente ; le combat s’engage 
   <?MarkedContent page="4" ?>et se poursuit avec acharnement ; nombre de combattants tombent de part et 
   <?MarkedContent page="4" ?>d’autre ; les uns s’opiniâtrent à venger la mort de leur roi, les autres à conserver 
   <?MarkedContent page="4" ?>leur butin. Enfin les Troyens, après avoir eu deux de leurs vaisseaux brûlés, 
   <?MarkedContent page="4" ?>furent assez heureux pour sauver le reste, et échappèrent ainsi à la vengeance 
   <?MarkedContent page="4" ?>des Sidoniens déjà fatigués du carnage.
  </text>
 </text-unit>
 <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
    id="ID.00025"
    rolemaps-to="Part"
   >
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00026"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Justify"
     rolemaps-to="P"
    >
  </text>
 </text-unit>
 <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
    id="ID.00027"
    rolemaps-to="Part"
   >
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00028"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Justify"
     rolemaps-to="P"
    >
   <?MarkedContent page="4" ?>Sur ces entrefaites, Palamède, un des députés qui s’étaient rendus à Troie, 
   <?MarkedContent page="4" ?>prince à qui sa valeur dans les combats et sa sagesse dans les conseils avaient 
   <?MarkedContent page="4" ?>mérité la plus grande confiance, se rend au palais de Priam. Là, devant le conseil 
   <?MarkedContent page="4" ?>assemblé, il se plaint du crime d’Alexandre, représente les droits de l’hospitalité 
   <?MarkedContent page="4" ?>indignement violés par lui, observe qu’une telle action est capable de réveiller 
   <?MarkedContent page="4" ?>la haine entre les deux nations, rappelle le souvenir des discordes qui, pour de 
   <?MarkedContent page="4" ?>semblables causes, divisèrent jadis les maisons d’llus et de Pélops, et d’autres 
   <?MarkedContent page="4" ?>familles encore, discordes qui ont entraîné les peuples dans des guerres désas­
   <?MarkedContent page="4" ?>treuses. Il met sous les yeux de Priam les dangers et l’incertitude des combats, 
   <?MarkedContent page="4" ?>les avantages et les douceurs de la paix, l’assure qu’un forfait aussi odieux ne 
   <?MarkedContent page="4" ?>manquera pas d’exciter l’indignation de toute la terre, de priver ses auteurs de 
   <?MarkedContent page="4" ?>tout secours humain, et de les conduire à une perte inévitable, digne récompense 
   <?MarkedContent page="4" ?>de leur détestable impiété. Il se préparait à continuer lorsque Priam l’interrom­
   <?MarkedContent page="4" ?>pant, lui dit : « Modérez-vous, je vous prie, Palamède ; il n’est pas juste d’accuser 
   <?MarkedContent page="4" ?>un absent. Il peut bien arriver que ce grand crime dont on le charge soit suffi­
   <?MarkedContent page="4" ?>samment détruit dans sa réplique lorsqu’il sera présent. » Sous ce prétexte et 
   <?MarkedContent page="4" ?>d’autres semblables, il ordonne de suspendre l’examen de l’affaire jusqu’à l’arri­
   <?MarkedContent page="4" ?>vée d’Alexandre. Il voyait bien, par l’effet du discours de Palamède sur chacun 
   <?MarkedContent page="4" ?>des conseillers, que l’on condamnait généralement, sans ces pendant oser rien 
   <?MarkedContent page="4" ?>dire, d’action de son fils. En effet, le prince grec avait exposé ses plaintes avec 
   <?MarkedContent page="4" ?>un art admirable ; il avait répandu dans son discours un intérêt touchant bien 
   <?MarkedContent page="4" ?>capable de produire l’effet désiré. L’assemblée se sépara ainsi ce jour-là. Ensuite 
   <?MarkedContent page="4" ?>Anténor, homme généreux, et surtout ami de la justice et de la vertu, conduisit 
   <?MarkedContent page="6" ?>dans son palais les députés, qui l’y suivirent avec joie.
  </text>
 </text-unit>
 <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
    id="ID.00029"
    rolemaps-to="Part"
   >
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00030"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Justify"
     rolemaps-to="P"
    >
  </text>
 </text-unit>
 <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
    id="ID.00031"
    rolemaps-to="Part"
   >
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00032"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Justify"
     rolemaps-to="P"
    >
   <?MarkedContent page="6" ?>Peu de jours après, le fils de Priam et ses compagnons arrivèrent, amenant 
   <?MarkedContent page="6" ?>avec eux la belle Hélène. Son retour mit la ville en mouvement. Les uns avaient 
   <?MarkedContent page="6" ?>l’action d’Alexandre en horreur ; les autres s’attendrissaient sur Ménélas, qui en 
   <?MarkedContent page="6" ?>était la victime. Tous étaient indignés, et personne ne cherchait à défendre le 
   <?MarkedContent page="6" ?>ravisseur. Priam, inquiet, appelle ses fils auprès de lui, les consulte sur ce qu’il 
   <?MarkedContent page="6" ?>doit faire dans une telle conjoncture : ils sont tous d’avis de ne point rendre 
   <?MarkedContent page="6" ?>Hélène. La vue des richesses qu’on avait enlevées avec elle les éblouissait, et ils 
   <?MarkedContent page="6" ?>n’ignoraient pas qu’il faudrait s’en dessaisir si on la rendait elle-même. Ils ne 
   <?MarkedContent page="6" ?>voyaient pas non plus avec indifférence les belles femmes de la suite d’Hélène, 
   <?MarkedContent page="6" ?>et se proposaient bien d’en faire leur conquête ; car ces princes, dont les moeurs 
   <?MarkedContent page="6" ?>étaient aussi barbares que le langage, s’inquiétaient peu de ce qui était juste 
   <?MarkedContent page="6" ?>ou injuste, et ne voyaient dans cette affaire que deux objets qui partageaient 
   <?MarkedContent page="6" ?>également leur affection : le butin premièrement ; ensuite le moyen d’assouvir 
   <?MarkedContent page="6" ?>leurs passions déréglées,
  </text>
 </text-unit>
 <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
    id="ID.00033"
    rolemaps-to="Part"
   >
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00034"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Justify"
     rolemaps-to="P"
    >
  </text>
 </text-unit>
 <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
    id="ID.00035"
    rolemaps-to="Part"
   >
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00036"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Justify"
     rolemaps-to="P"
    >
   <?MarkedContent page="6" ?>Priam, après cette réponse, les quitte, assemble les anciens, leur fait part de 
   <?MarkedContent page="6" ?>la résolution de ses fils et demande leur avis. Ceux-ci ne l’avaient pas encore 
   <?MarkedContent page="6" ?>donné, que les princes, sans garder aucune mesure, entrent tout-à-coup dans 
   <?MarkedContent page="6" ?>la salle du conseil, en menaçant chacun des assistants de leur vengeance, s’ils 
   <?MarkedContent page="6" ?>osent prendre le moindre arrêté contraitre à leurs intérêts. Cependant le peuple 
   <?MarkedContent page="6" ?>ne poutait retenir son indignation, et réclamait hautement contre l’injustice ; 
   <?MarkedContent page="6" ?>il demandait satisfaction pour les députés, et pour lui-même la réparation des 
   <?MarkedContent page="6" ?>torts qu’il éprouvait journellement. Alexandre, toujours aveuglé par sa passion, 
   <?MarkedContent page="6" ?>et craignant tout d’un peuple irrité, sort accompagné de ses frères, les armes à 
   <?MarkedContent page="6" ?>la main, se jette au milieu de la multitude, et en fait un affreux carnage. Ce qui 
   <?MarkedContent page="6" ?>reste est sauvé par l’intervention des grands qui avaient assisté au conseil, et par 
   <?MarkedContent page="6" ?>Anténor, qui s’était mis â leur tête. Ainsi le peuple se retira méprisé, maltraité, 
   <?MarkedContent page="6" ?>et sans avoir rien obtenu.
  </text>
 </text-unit>
 <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
    id="ID.00037"
    rolemaps-to="Part"
   >
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00038"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Justify"
     rolemaps-to="P"
    >
  </text>
 </text-unit>
 <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
    id="ID.00039"
    rolemaps-to="Part"
   >
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00040"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Justify"
     rolemaps-to="P"
    >
   <?MarkedContent page="6" ?>Le lendemain, le roi, à la prière d’Hécube, se rend chez Hélène, la salue avec 
   <?MarkedContent page="6" ?>bonté, l’exhorte à prendre courage, et lui fait plusieurs questions sur son état et 
   <?MarkedContent page="6" ?>sur sa naissance. La princesse lui répondit que des liens de parenté l’unissaient â 
   <?MarkedContent page="6" ?>Alexandre, qu’elle appartenait plus à Priam et à Hécube qu’aux fils de Plisthène ; 
   <?MarkedContent page="6" ?>et reprenant son origine de plus haut, elle dit que Danaüs et Agénor étaient leurs 
   <?MarkedContent page="6" ?>communs auteurs ; que de Pléione, fille de Danaüs et d’Atlas, naquit Électre, 
   <?MarkedContent page="6" ?>qui, enceinte de Jupiter, avait mis au monde Dardanus, duquel sortirent Tros 
   <?MarkedContent page="6" ?>et les autres rois de Troie ; que d’un autre côté, Taygète, fille d’Agénor, avait 
   <?MarkedContent page="6" ?>eu de Jupiter Lacédémon, père d’Amiclas ; que celui-ci donna le jour à Argalus, 
   <?MarkedContent page="6" ?>père d’Oebalus, qui engendra Tyndare, dont elle était la fille. Elle allégua aussi 
   <?MarkedContent page="6" ?>les liens qui l’unissaient à Hécube par Agénor, père de Phinée et de Phénice, 
   <?MarkedContent page="6" ?>aïeuls d’Hécube et de Léda, sa mère. Après avoir ainsi établi sa généalogie, elle 
   <?MarkedContent page="6" ?>conjura Priam et Hécube, les larmes aux yeux, de ne la point rendre aux Grecs 
   <?MarkedContent page="6" ?>après l’avoir prise sous leur protection. Elle ajouta que les richesses qui avaient 
   <?MarkedContent page="6" ?>été tirées du palais de Ménélas lui appartenaient, et qu’elle n’avait rien pris 
   <?MarkedContent page="6" ?>au-delà. On ne sait pas au juste si sa réponse lui fut inspirée par son amour 
   <?MarkedContent page="6" ?>pour Alexandre, ou par la crainte d’être punie un jour par son mari à cause de 
   <?MarkedContent page="6" ?>sa désertion.
  </text>
 </text-unit>
 <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
    id="ID.00041"
    rolemaps-to="Part"
   >
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00042"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Justify"
     rolemaps-to="P"
    >
  </text>
 </text-unit>
 <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
    id="ID.00043"
    rolemaps-to="Part"
   >
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00044"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Justify"
     rolemaps-to="P"
    >
   <?MarkedContent page="8" ?>Hécube, qui connaissait son désir, et voyait en elle une parente, la tenait 
   <?MarkedContent page="8" ?>serrée contre son sein, et suppliait son époux de ne la point rendre. Cependant 
   <?MarkedContent page="8" ?>Priam et les princes étaient revenus à un meilleur avis ; ils insistaient pour qu’on 
   <?MarkedContent page="8" ?>renvoyât la députation avec une réponse favorable, et craignaient déjà de résister 
   <?MarkedContent page="8" ?>à la volonté du peuple : le seul Deiphobe appuyait Hécube, sans doute parce qu’il 
   <?MarkedContent page="8" ?>était épris de la même passion qu’Alexandre pour la beauté d’Hélène. Hécube, 
   <?MarkedContent page="8" ?>de son côté, s’adressait tantôt à Priam, tantôt à ses fils, et tantôt embrassant 
   <?MarkedContent page="8" ?>la princesse, elle jurait que rien ne pourrait l’en séparer. De cette manière, elle 
   <?MarkedContent page="8" ?>entraîna à son avis tous les assistants, et les caresses d’une mère triomphèrent 
   <?MarkedContent page="8" ?>enfin du bonheur public. Le jour suivant, Ménélas et ses collègues se rendirent 
   <?MarkedContent page="8" ?>à l’assemblée, redemandant Hélène, et avec elle tentes les richesses qui avaient 
   <?MarkedContent page="8" ?>été enlevées. Alors Priam, debout et entouré des princes ses fils, commande le 
   <?MarkedContent page="8" ?>silence ; il prie Hélène, qui était présente, de choisir elle-même, et de déclarer 
   <?MarkedContent page="8" ?>si elle voulait retourner à Sparte ou demeurer à Troie. La princesse, dit-on, fit 
   <?MarkedContent page="8" ?>réponse qu’elle ne voulait ni revoir sa patrie, ni rester unie à Ménélas. Ainsi les 
   <?MarkedContent page="8" ?>princes sortent du conseil triomphants et joyeux de posséder Hélène.
  </text>
 </text-unit>
 <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
    id="ID.00045"
    rolemaps-to="Part"
   >
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00046"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Justify"
     rolemaps-to="P"
    >
  </text>
 </text-unit>
 <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
    id="ID.00047"
    rolemaps-to="Part"
   >
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00048"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Justify"
     rolemaps-to="P"
    >
   <?MarkedContent page="3" ?>Cuncti reges, qui Minois Jove geniti, pronepotes, Graeciae imperitabant, ad 
   <?MarkedContent page="3" ?>dividendas inter se Cretei opes, Cretam convenere; Creteus namque ex Minoe, 
   <?MarkedContent page="3" ?>postrema sua ordinans, quidquid auri atque argenti, pecorum etiam fuit, nepo­
   <?MarkedContent page="3" ?>tibus, quos filiae genuerant, ex aequo dividendum reliquerat, excepto civitatum 
   <?MarkedContent page="3" ?>terrarumque imperio; haec quippe Idomeneus cum Merione, Deucalionis Idome­
   <?MarkedContent page="3" ?>neus, alter Moli, jussu ejus seorsum habuere. Convenere autem Clymenae et 
   <?MarkedContent page="3" ?>Nauplii Palamedes, et Oeax, dicti Creteidae : item Menelaus, Aeropa et Pli­
   <?MarkedContent page="3" ?>sthene genitus, a quo Anaxibia soror, quae eo tempore Nestori denupta erat, et 
   <?MarkedContent page="3" ?>Agamemnon major frater, ut vice sua in divisione uteretur, petiverant. Sed hi 
   <?MarkedContent page="3" ?>non Plisthenis, ut erant, magis quam Atrei dicebantur; ob eam causam, quod 
   <?MarkedContent page="3" ?>quum Plisthenes, admodum parvus ipse agens in primis annis vita functus, nihil 
   <?MarkedContent page="3" ?>dignum ad memoriam nominis reliquisset, Atreus miseratione aetatis secum eos 
   <?MarkedContent page="3" ?>habuerat, neque minus quam regios educaverat. In qua divisione singuli pro 
   <?MarkedContent page="3" ?>nominis celebritate inter se quisque magnifice transegere.
  </text>
 </text-unit>
 <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
    id="ID.00049"
    rolemaps-to="Part"
   >
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00050"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Justify"
     rolemaps-to="P"
    >
  </text>
 </text-unit>
 <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
    id="ID.00051"
    rolemaps-to="Part"
   >
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00052"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Justify"
     rolemaps-to="P"
    >
   <?MarkedContent page="3" ?>Ad eos re cognita omnes ex origine Europae, quae in ea insula summa religio­
   <?MarkedContent page="3" ?>ne colitur, confluunt benigneque salutatos in templum deducunt. Ibi multarum 
   <?MarkedContent page="3" ?>hostiarum immolatione celebrata, exhibitisque epulis, largiter magnificeque eos 
   <?MarkedContent page="3" ?>habuere : itemque insecutis diebus. At reges Graeciae, etsi ea quae exhibebantur 
   <?MarkedContent page="3" ?>cum laetitia accipiebant, tamen multo magis templi ejus magnifica pulchritu­
   <?MarkedContent page="3" ?>dine, pretiosaque exstructione operum afficiebantur, inspicientes repetentesque 
   <?MarkedContent page="3" ?>memoria, singula, quae ex Sidone a Phoenice patre ejus, atque nobilibus matro­
   <?MarkedContent page="3" ?>nis transmissa magno tum decori erant.
  </text>
 </text-unit>
 <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
    id="ID.00053"
    rolemaps-to="Part"
   >
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00054"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Justify"
     rolemaps-to="P"
    >
  </text>
 </text-unit>
 <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
    id="ID.00055"
    rolemaps-to="Part"
   >
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00056"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Justify"
     rolemaps-to="P"
    >
   <?MarkedContent page="3" ?>Per idem tempus Alexander Phrygius, Priami filius, cum Aenea aliisque ex 
   <?MarkedContent page="3" ?>consanguinitate comitibus, Spartae in domum Menelai hospitio receptus, in­
   <?MarkedContent page="3" ?>dignissimum facinus perpetraverat. Is namque ubi animadvertit regem abesse, 
   <?MarkedContent page="3" ?>quod erat Helena praeter caeteras Graeciae faeminas miranda specie, amore ejus 
   <?MarkedContent page="3" ?>captus, ipsamque et multas opes domo ejus aufert, Aethram etiam et Clyme­
   <?MarkedContent page="3" ?>nam Menelai adfines, quae ob necessitudinem cum Helena agebant. Postquam 
   <?MarkedContent page="3" ?>Cretam nuncius venit, et cuncta quae ab Alexandro adversus domum Menelai 
   <?MarkedContent page="3" ?>commissa erant, aperuit, per omnem insulam, sicut in tali re fieri amat, fama 
   <?MarkedContent page="3" ?>in majus divulgatur: expugnatam quippe domum regis, eversumque regnum, et 
   <?MarkedContent page="3" ?>alia in talem modum singuli disserebant.
  </text>
 </text-unit>
 <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
    id="ID.00057"
    rolemaps-to="Part"
   >
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00058"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Justify"
     rolemaps-to="P"
    >
  </text>
 </text-unit>
 <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
    id="ID.00059"
    rolemaps-to="Part"
   >
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00060"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Justify"
     rolemaps-to="P"
    >
   <?MarkedContent page="3" ?>Quibus cognitis Menelaus, etsi abstractio conjugis animum permoverat, mul­
   <?MarkedContent page="3" ?>to amplius tamen ob injuriam adfinium, quas supra memoravimus, consternaba­
   <?MarkedContent page="3" ?>tur. At ubi animadvertit Palamedes, regem ira atque indignatione stupefactum, 
   <?MarkedContent page="3" ?>concilio excidisse, ipso naves parat, atque omni instrumento compositas terrae 
   <?MarkedContent page="3" ?>applicat. Dein pro temporo regem breviter consolatus, positis etiam ex divisione, 
   <?MarkedContent page="3" ?>quae in tali negotio tempus patiebatur, navem ascendere facit : atque ita ventis 
   <?MarkedContent page="3" ?>ex sententia flantibus, paucis diebus Spartam pervenere. Eo jam Agamemnon 
   <?MarkedContent page="3" ?>et Nestor, omnesque qui ex origine Pelopis in Graecia regnabant, cognitis rebus 
   <?MarkedContent page="3" ?>confluxerant. Igitur postquam Menelaum advenisse sciunt, in unum coeunt. Et 
   <?MarkedContent page="3" ?>quanquam atrocitas facti ad indignationem, ultumque injurias rapiebat, tamen 
   <?MarkedContent page="3" ?>ex consilii sententia legantur prius ad Troiam Palamedes, Ulysses et Menelaus ; 
   <?MarkedContent page="3" ?>hisque mandatur, ut conquesti iniurias, Helenam, et quae cum ea abrepta erant, 
   <?MarkedContent page="3" ?>repeterent.
  </text>
 </text-unit>
 <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
    id="ID.00061"
    rolemaps-to="Part"
   >
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00062"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Justify"
     rolemaps-to="P"
    >
  </text>
 </text-unit>
 <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
    id="ID.00063"
    rolemaps-to="Part"
   >
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00064"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Justify"
     rolemaps-to="P"
    >
   <?MarkedContent page="3" ?>Legati paucis diebus ad Trojiam veniunt, neque tum Alexandrum in loco 
   <?MarkedContent page="5" ?>offendere. Eum namque properatione navigii inconsulte usum venti ad Cyprum 
   <?MarkedContent page="5" ?>appulere. Unde sumptis aliquot navibus, Phoenicem delapsus, Sidoniorum re­
   <?MarkedContent page="5" ?>gem, qui eum amice susceperat, noctu per insidias necat : eademque qua apud 
   <?MarkedContent page="5" ?>Lacedaomonam, cupiditate, universam domum ejus in scelus proprium conver­
   <?MarkedContent page="5" ?>tit. Ita omnia quae ad ostentationem regiae magnificentiae fuere, indigne rap­
   <?MarkedContent page="5" ?>ta, ad naves deferri jubet. Sed ubi ex lamentatione eorum qui casum domini 
   <?MarkedContent page="5" ?>deflentes, reliqui praedae aufugerant, tumultus ortus est, populus omnis ad re­
   <?MarkedContent page="5" ?>giam concurrit. Inde quod jam Alexander, abreptis quae cupiebat, ascensionem 
   <?MarkedContent page="5" ?>properabat, pro tempore armati ad naves veniunt; ortoque inter eos acri proe­
   <?MarkedContent page="5" ?>lio, cadunt utrinque plurimi, quum obstinate hi regis necem defenderent, hi ne 
   <?MarkedContent page="5" ?>amitterent partam praedam summis opibus adniterentur. Incensis dein dua­
   <?MarkedContent page="5" ?>bus navibus, Trojani reliquas strenue defensas liberant, atque ita fatigatis jam 
   <?MarkedContent page="5" ?>proelio hostibus evadunt.
  </text>
 </text-unit>
 <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
    id="ID.00065"
    rolemaps-to="Part"
   >
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00066"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Justify"
     rolemaps-to="P"
    >
  </text>
 </text-unit>
 <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
    id="ID.00067"
    rolemaps-to="Part"
   >
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00068"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Justify"
     rolemaps-to="P"
    >
   <?MarkedContent page="5" ?>Interim apud Trojam, legatorum Palamedes, cujus maxime ea tempestate 
   <?MarkedContent page="5" ?>demi bellique consilium valuit, ad Priamum adit, conductoque concilio, primum 
   <?MarkedContent page="5" ?>de Alexandri injuria conqueritur, exponens conmunis hospitii eversionem. Dein 
   <?MarkedContent page="5" ?>monet, quantas ea res inter duo regna simultates concitatura esset, interjaciens 
   <?MarkedContent page="5" ?>memoriam discordiarum Ili et Pelopis, aliorumque qui ex causis similibus ad 
   <?MarkedContent page="5" ?>internecionem usque gentium pervenissent. Ad postremum belli difficultates, 
   <?MarkedContent page="5" ?>contraque pacis commoda adstruens, « Non se ignorare, ait, quantis mortalibus 
   <?MarkedContent page="5" ?>tam atrox facinus indignationem incuteret ; ex quo auctores injuriae ab omnibus 
   <?MarkedContent page="5" ?>derelictos, impietatis supplicia subituros. » Et quum plura dicere cuperet, Pria­
   <?MarkedContent page="5" ?>mus medium ejus interrumpens sermonem, « Parcius, quaeso, Palamedes, inquit 
   <?MarkedContent page="5" ?>; iniquum enim videtur, insimulari eum qui absit : maxime quum fieri possit, 
   <?MarkedContent page="5" ?>uti quae criminose objecta sunt, praesenti refutatione diluantur. » Haec atque 
   <?MarkedContent page="5" ?>alia hujusmodi inferens, differri querelas ad adventum Alexandri jubet. Videbat 
   <?MarkedContent page="5" ?>enim, ut singuli, qui in eo concilio aderant, Palamedis oratione moverentur; ut 
   <?MarkedContent page="5" ?>taciti vultu tamen admissum facinus condemnarent; quum singula miro genere 
   <?MarkedContent page="5" ?>orationis exponerentur, atque in sermone Graeci regis inesset quaedam permixta 
   <?MarkedContent page="5" ?>miserationi vis. Atque ita eo die consilium dimittitur. Sed legatos Antenor, vir 
   <?MarkedContent page="5" ?>hospitalis, et praeter caeteros boni hunestique sectator, domum ad se volentes 
   <?MarkedContent page="5" ?>deducit.
  </text>
 </text-unit>
 <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
    id="ID.00069"
    rolemaps-to="Part"
   >
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00070"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Justify"
     rolemaps-to="P"
    >
  </text>
 </text-unit>
 <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
    id="ID.00071"
    rolemaps-to="Part"
   >
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00072"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Justify"
     rolemaps-to="P"
    >
   <?MarkedContent page="5" ?>Interim paucis post diebus, Alexander cum supradictis comitibus venit, He­
   <?MarkedContent page="5" ?>lenam secum habens. Cujus adventu in tota civitate quum partim exemplum 
   <?MarkedContent page="5" ?>facinoris exsecrarentur, alii injurias in Menelaum admissas dolerent, nullo om­
   <?MarkedContent page="5" ?>nium adprobante, postremo cunctis indignantibus, tumultus ortus est. Quei­
   <?MarkedContent page="5" ?>srebus anxius Priamus filios convocat, eosque quid super tali agendum negotio 
   <?MarkedContent page="5" ?>videretur, consulit : qui una voce, minime reddendam Helenam, respondent. 
   <?MarkedContent page="5" ?>Videbant quippe quantae opes cum ea advectae essent : quae universa, si Hele­
   <?MarkedContent page="5" ?>na traderetur, necessario amitterent. Praeterea permoti forma mulierum quae 
   <?MarkedContent page="5" ?>cum Helena venerant, nuptias sibi singularum jam animo destinaverant. Quip­
   <?MarkedContent page="5" ?>pe qui lingua moribusque barbari, nihil pensi aut consulti patientes, praeda ac 
   <?MarkedContent page="5" ?>libidine transversi agebantur.
  </text>
 </text-unit>
 <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
    id="ID.00073"
    rolemaps-to="Part"
   >
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00074"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Justify"
     rolemaps-to="P"
    >
  </text>
 </text-unit>
 <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
    id="ID.00075"
    rolemaps-to="Part"
   >
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00076"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Justify"
     rolemaps-to="P"
    >
   <?MarkedContent page="5" ?>Igitur Priamus, relictis his, senes conducit, sententiam filiorum aperit. Dein 
   <?MarkedContent page="5" ?>cunctos, quid agendum sit, consulit. Sed priusquam ex more sententiae dice­
   <?MarkedContent page="5" ?>rentur, reguli repente concilium irrumpunt, atque inconditis moribus malum 
   <?MarkedContent page="7" ?>singulis minitantur, si aliter quam ipsis videretur, decernerent. Interim omnis 
   <?MarkedContent page="7" ?>populus indigne admissam injuriam, atque in hunc modum multa alia, cum ex­
   <?MarkedContent page="7" ?>secratione reclamabant. Ob quae Alexander cupidine animi praeceps, veritus 
   <?MarkedContent page="7" ?>ne quid adversum se a popularibus oriretur, stipatus armatis fratribus impe­
   <?MarkedContent page="7" ?>tum in multitudinem facit, multosque obtruncat : reliqui interventu procerum, 
   <?MarkedContent page="7" ?>qui in consilio fuerant, duce liberantur Antenore. Ita infectis rebus, populus 
   <?MarkedContent page="7" ?>contemptui habitus, non sine pernicie sua, domum discedit.
  </text>
 </text-unit>
 <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
    id="ID.00077"
    rolemaps-to="Part"
   >
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00078"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Justify"
     rolemaps-to="P"
    >
  </text>
 </text-unit>
 <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
    id="ID.00079"
    rolemaps-to="Part"
   >
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00080"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Justify"
     rolemaps-to="P"
    >
   <?MarkedContent page="7" ?>Dein secuta die rex hortatu Hecubae ad Helenam adit, eamque benigne sa­
   <?MarkedContent page="7" ?>lutans, animum bonum uti gereret hortatur; quae cujusque erset, requirit. Tum 
   <?MarkedContent page="7" ?>illa Alexandri se adfinem respondit, magisque ad Priamum et Hecubam, quam 
   <?MarkedContent page="7" ?>ad Plisthenis filios genere pertinere, repetens originem omnem majorum. Da­
   <?MarkedContent page="7" ?>naum enim atque Agenorem, et sui et Priami generis auctores esse. Namque 
   <?MarkedContent page="7" ?>ex Pleiona, Danai filia et Atlante, Electram natam, quam ex Jove gravidam 
   <?MarkedContent page="7" ?>Dardanum genuisse, ex quo Tros, et deinceps insecuti reges llii. Agenoris porro 
   <?MarkedContent page="7" ?>Taygetam; eam ex Jove habuisse Lacedaemonem, ex quo Amiclam natum, et ex 
   <?MarkedContent page="7" ?>eo Argalum patrem Oebali, quem Tyndari, ex quo ipsa genita videretur, patrem 
   <?MarkedContent page="7" ?>constaret. Repetebat etiam cum Hecuba materni generis adfinitatem. Agenoris 
   <?MarkedContent page="7" ?>quippe Phineum et Phoenicem, et inde patres Hecubae et Ledae consanguinita­
   <?MarkedContent page="7" ?>te originem divisisse. Postquam memoriter cuncta retexuit, ad postremum flens 
   <?MarkedContent page="7" ?>orare, ne se, quae semel in fldem illorum recepta esse, prodendam putarent. Ea 
   <?MarkedContent page="7" ?>secum domo Menelai apportata quae propria fuissent, nihil praeterea ablatum. 
   <?MarkedContent page="7" ?>Sed utrum immodico amore Alexandri, an poenarum metu, quas ob desertam 
   <?MarkedContent page="7" ?>domum a conjuge metuebat, ita sibi consulere maluerit, parum constabat.
  </text>
 </text-unit>
 <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
    id="ID.00081"
    rolemaps-to="Part"
   >
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00082"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Justify"
     rolemaps-to="P"
    >
  </text>
 </text-unit>
 <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
    id="ID.00083"
    rolemaps-to="Part"
   >
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00084"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Justify"
     rolemaps-to="P"
    >
   <?MarkedContent page="7" ?>Igitur Hecuba, cognita voluntate, simul ob generis conjunctionem, complexa 
   <?MarkedContent page="7" ?>Helenam, ne proderetur, summis opibus adnitebatur : quum jam Priamus et 
   <?MarkedContent page="7" ?>reliqui reguli non amplius differendos legatos dicerent, neque resistendum po­
   <?MarkedContent page="7" ?>pularium voluntati; solo omnium Deiphobo Hecubae assenso : quem non aliter 
   <?MarkedContent page="7" ?>atque Alexandrum, Helenae desiderium a recto consilio praepediebat. Itaque 
   <?MarkedContent page="7" ?>quum obstinate Hecuba nunc Priamum, modo filios deprecaretur, modo com­
   <?MarkedContent page="7" ?>plexu ejus nulla rations divelli posset, omnes qui aderant in voluntatem suam 
   <?MarkedContent page="7" ?>transduxit. Ita ad postremum bonum publicum materna gratia corruptum est. 
   <?MarkedContent page="7" ?>Dein postero die Menelaus cum suis in concionem venit, conjugem, et quae cum 
   <?MarkedContent page="7" ?>ea abrepta essent, repetens. Tunc Priamus inter regulos medius adstans, facto 
   <?MarkedContent page="7" ?>silentio, optionem Helenae, quae ob id in conspectu popularium venerat, offert, 
   <?MarkedContent page="7" ?>si ei videretur, dornum ed suos regredi. Quam ferunt dixisse, neque se patriam 
   <?MarkedContent page="7" ?>regredi velle, neque sibi cum Menelai matrimonio convenire. Ita reguli habentes 
   <?MarkedContent page="7" ?>Helenam, non sine exultatione ex concione discedunt.
  </text>
 </text-unit>
 <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
    id="ID.00085"
    rolemaps-to="Part"
   >
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00086"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Center"
     rolemaps-to="P"
    >
  </text>
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00087"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Justify"
     rolemaps-to="P"
    >
   <Span xmlns="http://iso.org/pdf2/ssn"
      id="ID.00088"
      actualtext="LaTeX"
     >
   </Span>
  </text>
 </text-unit>
 <text-unit xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
    id="ID.00089"
    rolemaps-to="Part"
   >
  <text xmlns="https://www.latex-project.org/ns/dflt"
     id="ID.00090"
     xmlns:Layout="http://iso.org/pdf/ssn/Layout"
     Layout:TextAlign="Justify"
     rolemaps-to="P"
    >
   <Span xmlns="http://iso.org/pdf2/ssn"
      id="ID.00091"
      actualtext="LaTeX"
     >
   </Span>
  </text>
 </text-unit>
</Document>
